入院捱一刀 多謝古天樂茅躉華力撐 李兆基繼續寸爆：幾支槍打我都未驚！

現年69歲的李兆基，曾是慈雲山十三太保古惑仔，跟住大佬陳慎芝，改邪歸正後，加入電影圈，演盡數個家喻戶曉的惡人角色。

去年11月李兆基接受《壹週刊》訪問，親口證實罹患肝癌，曾經表示會放棄治療，最終他在親友鼓勵下，還是決定做手術，並於1月9號完成手術，現已出院。

李兆基豁達表示：「你唔做手術，死都係死喺醫院；你做手術，都係死喺醫院，始終都係死喺呢度，就做喇。」問及術後感受，李兆基不忘吹水本色:「我驚咩？以前我俾幾支槍打，我都未驚，我驚咩？」

話鋒一轉，他感激醫護人員的照顧:「都係希望早啲復原，呢度醫生好好，有把握他會講，無把握就會話知我無把握。」

多年好友陳慎芝代李兆基感謝各界人士的關心，表示他現時狀態良好：「佢8號入醫院，9號做手術，切咗肝臟腫瘤， 醫生預備他要住五日深切治療部，但阿基只住咗一日就轉去普通房。」

「阿基仍然頭腦清晰，我諗醫生真的完成得好好，好感謝醫護人員！」

陳慎芝最後更感謝一眾慈雲山街坊和藝人古天樂，「阿基今次康復都好理想，最開心係唔駛化療，除咗多謝慈雲山街坊同朋友，特別係古天樂先生同佢助手，一直聯絡、關心阿基情況，我好感謝佢。」

撰文：陳慧瑩 巴圖

攝影：攝影組

古天樂同吹水基合作拍過乜戲?

古天樂黑底黎

基哥

加油撐住

安已不

省港澳長途dee王

佢都唔會亂黎既

好似係真 仲衰過
不過後生唔識諗好閒

係啊 仲知道佢叫做Jimmy仔

勝x浦頭！

咁人地其實都係演藝人協會會長

吹水基對電影界都有貢獻嘅

瘦到咁樣

佢算人生贏家啦，食過好多三四線。

基哥 呢d叫口才 唔叫人才

老左好多 幾乎唔認得

娛樂圈四大惡人就黎收曬皮

為做政協舖路...但點都好過果啲咩呀姐既...我眼中佢就真係無咩貢獻俾港人囉...除左做交際花...

原來咁多人唔記得以前古天樂上電視道歉，佢係出嚟行過咁又點？我唔記得咗係城市追擊定乜撚嘢

我懷疑條友以為我講笑

Jimmy 仔不嬲都好照顧d叔傅